---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۵۵۲۳
---
# غزل شمارهٔ ۵۵۲۳

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>به ظاهر گر چه مهری بر لب خاموش خود دارم</p></div>
<div class="m2"><p>حباب آسا محیطی در ته سرپوش خود دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ندارد اختیاری آسمان در سیر و دور خود</p></div>
<div class="m2"><p>که این خمخانه را من بیقرار از جوش خود دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نمی آساید از مشق کشاکش رشته جانم</p></div>
<div class="m2"><p>اگر چه بحر را چون موج در آغوش خود دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>کنم با روی خندان تلخکامان را دهن شیرین</p></div>
<div class="m2"><p>نیم زنبور تا از نیش پاس نوش خود دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>کند دل هر نفس در کوچه ای جولان ز خود کامی</p></div>
<div class="m2"><p>چه خونها در جگر زین طفل بازیگوش خود دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>به قدر بیخودی چون می توان گل چیدن از ساقی</p></div>
<div class="m2"><p>درین محفل چه افتاده است پاس هوش خود دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>سراپا یک دهن خمیازه ام صائب از حیرانی</p></div>
<div class="m2"><p>اگر چه ماه را چون هاله در آغوش خود دارم</p></div></div>